---
layout: post
title:  "MATLAB"
date:   2020-06-09 18:51:43 -0400
categories: matlab
tag: 1
---

# Introducción al Software MATLAB

![matlab](/assets/images/matlab.png)

Matlab (abreviatura de **MAT**rix **LAB**oratory, laboratorio de matrices), es una gran herramienta usada en muchos campos, siendo un sistema de cálculo numérico que permite realizar rápidamente y con exactitud los mismos. Cabe destacar que en esta herramienta podemos manipular matrices, representar datos y funciones, implementar algoritmos y crear interfaces de usuario.

El paquete MATLAB cuenta con dos herramientas adicionales: Simulink (plataforma de simulación multidominio) y GUIDE (editor de interfaces de usuario- GUI).

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OuUI_GHLxQY" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

**Requisitos del sistema**

Los requisitos del sistema varían, según sea la versión que se quiera instalar, es compatible con:

 - Windows: 10, 7 Service Pack 1, Server 2016, Server 2019. Procesador mínimo Intel o AMD x86-64. Disco duro espacio mínimo de 3.1 GB solo para MATLAB, 5-8 GB para una instalación típica. RAM 4 GB(mínimo).

- MAC: macOS Mojave(10.14),  macOS High Sierra (10.13.6). Procesador Intel x86-64. Disco duro espacio mínimo de 3.1 GB solo para MATLAB, 5-8 GB para una instalación típica. RAM 4 GB(mínimo).

- LINUX: Ubuntu (19.04, 18.04 LTS, 16.04 LTS), Debian (10, 9), Red Hat Enterprise Linux (8, 7, 6), SUSE Linux Enterprise Desktop (12, 15), SUSE Linux Enterprise Server (12, 15). Procesador mínimo Intel o AMD x86-64. Disco duro espacio mínimo de 2.9 GB solo para MATLAB, 5-8 GB para una instalación típica. RAM 4 GB(mínimo).

Link de descarga de la versión más reciente

[https://la.mathworks.com/downloads/](https://la.mathworks.com/downloads/)

